有線電視廣州開台 追蹤大灣區資訊

有線電視廣州開台 追蹤大灣區資訊
金融經濟 16:29 2019/02/18

《粵港澳大灣區發展規劃綱要》公布在即，經營有線電視的有線寬頻（01097）宣布，位於廣州的大灣區新聞中心今日正式啟動，廣州派駐香港記者將會每日追訪灣區的新聞資訊及財經消息，相關資訊將於本港有線的財經資訊頻道播出。

有線寬頻上月中與廣東廣電網絡簽訂戰略合作協議，加強雙方的資源運用、業務開拓、技術發展及節目製作等方面合作。但據了解，相關新聞節目內容尚未有計劃在香港以外的大灣區區域播出。

有線表示，粵港澳三地政府將共同探討灣區發展帶來的機遇，為「9+2」城市的未來經濟發展制定大方向，公司會捉緊市場機遇，打造行業領先及具影響力的大灣區新聞中心，為觀眾提供灣區最新最快的新聞及財經資訊，新聞節目包括每日製作焦點「灣區直送」，以及邀請灣區焦點人物及行業翹楚進行深度訪談的「灣區人物誌」。

有線新聞有限公司執行董事趙應春表示，粵港澳大灣區是國家一項重大的發展計劃，香港作為亞太區重要的金融中心，對大灣區建設擔當重要角色，由於觀眾對灣區的新聞及財經資訊需求日益殷切，公司銳意打造大灣區新聞中心，製作優質及專業的新聞及財經資訊節目，讓觀眾緊貼灣區最新動態，促進「9+2」城市之間的訊息流動，推動灣區規劃發展。

趙應春仲有撈有線咩？